\documentclass[12pt]{article}
\usepackage{ifxetex}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[mathletters]{ucs}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{geometry}

\usepackage{xcolor,colortbl}
\definecolor{LightCyan}{rgb}{0.58,.9,.9}
\newcolumntype{a}{>{\columncolor{LightCyan}}c}

\usepackage{dsfont, amsmath,amsfonts, amssymb,graphicx,realboxes,epsf}

%\usepackage[enonce]{examecs}
\usepackage[correction]{examecs}

%\newcommand\scr{}
%\usepackage[boldsans]{ccfonts}
\usepackage{gfsartemisia-euler}
\usepackage{stmaryrd}

% \usepackage[boldsans]{ccfonts}
% \usepackage{eucal}
% \usepackage{eufrak}
% \usepackage{eulervm}
%\usepackage{siunitx}

\newcommand{\np}{}
\newcommand\R{\bbr}
\newcommand\N{\bbn}
\newcommand\C{\bbc}
\newcommand\Z{\bbz}
\newcommand\Q{\bbq}
\newcommand\PR{\mathcal{P}}


\usepackage{pstricks,pst-plot,pst-text,pst-tree,pstricks-add}
\newcommand{\vect}[1]{\overrightarrow{\,\mathstrut#1\,}}
\newcommand{\vectt}[1]{\overrightarrow{\,\mathstrut\text{#1}\,}}% vecteur(AB)

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{automata,fit,trees,matrix,arrows,decorations.pathmorphing,shapes.arrows,chains,positioning,intersections,backgrounds,calc,through,mindmap}

\usepackage{tkz-graph,tikz-uml}
\input{patch-tkz-graph}
\usepackage{tikz-qtree}
%\usepackage{circuitikz}
%\usepackage{Karnaugh}
%\usepackage[autolanguage]{numprint}

\newcommand{\ve}[1]{\overrightarrow{#1}}

\usepackage{algo}

\renewcommand{\algocommentfont}{\small\ttfamily\itshape}
\newcommand{\DecalV}[2][2pt]{%
	\raisebox{#1}{%
		$\left(\raisebox{-#1}{\ensuremath{#2}}\right)$}}
            \newcommand{\oij}[1][O]{\DecalV[.8pt]{#1;\ve{\imath},\ve{\jmath}\,}\xspace}

            
\usepackage{minted}
\newminted{python}{linenos,breaklines,breakindent=1cm,frame=lines,framesep=2mm,fontsize=\small,fontfamily=txtt}


\newcommand\nor{\downarrow}
\newcommand\nand{\uparrow}
\newcommand\I{{\rm \mathbf{i}}{}}
\newcommand\E{{\rm \mathbf{e}}{}}

\graphicspath{{/home/moi/IUT/Figures/}{/home/moi/VISA_III/figures_visa/}{/home/moi/Lycee/TDmaple/2006_7/}{/home/moi/Figures/Arbres_Graphes/}{/home/moi/Figures/FigSTI/}{/home/moi/Figures/FigMaple/}{/home/moi/Photos/Maths/}{/home/moi/Photos/Tehessin/}{/home/moi/Figures/FigSTI/}{/home/moi/Figures/FigSeconde/}{/home/moi/Lycee/Informatique/XCAS/2008_9/}{/home/moi/Lycee/TDmaple/2008_9/}{/home/moi/IUT/Thierry/Conversions/}{/home/moi/Photos/informathix/}{/home/moi/Lycee/Informatique/PafAlgo/}{/home/moi/Figures/figuresAlice/}{/home/moi/Figures/FigSeconde/}{/home/moi/Biocam/robot/}{/home/moi/Biocam/CoursIni3d/}{/home/moi/Biocam/central/figures/}{/home/moi/Biocam/central/}{/home/moi/IUT/INFO2/Images/}{/home/moi/IUT/INFO2/2011_12/graphes/}{/home/moi/IUT/INFO1/CM1/}{/home/moi/Figures/figuresTS/}{/home/moi/Photos/Tehessin/}{/home/moi/Figures/FigSTI/}{/home/moi/Alice/figures3/}{/home/moi/Alice/figures3/newcourbes/}{/home/moi/Alice/figures/}{/home/moi/Figures/figuresAlice/}{/home/moi/Photos/Maths/}{/home/moi/Lycee/TS/}{/home/moi/Lycee/TS/2009_10/}{/home/moi/Figures/FigMaple/}{/home/moi/Figures/figuresTS/newcourbes/}{/home/moi/Figures/FigEspace/}{/home/moi/PROG/HASKELL/FLOAT/}} 


\newcommand{\Fonc}[5]{#1~\colon~\begin{array}{rll} #2 &\to &#3\\ #4& \mapsto &#5 \end{array}} % fonction d'une autre variable
\newcommand{\illt}[4]{\begin{minipage}[t]{#3\linewidth}\vspace{0cm}#1\end{minipage}\hspace{0.5cm}\begin{minipage}[t]{#4\linewidth}\vspace{-0.25cm}
\hspace{5.5cm} \begin{flushright}\includegraphics[width=\linewidth]{#2}\end{flushright}\end{minipage}}
      


\paper{Test1-BCPST1-2122} % <- do not include FC, FT etc
%\version{0}                     % <- for multiple choice exams
\title{Test de rentrée - Mathématiques}
\time{1 heure} % <- number of hours: default is three
\semester{BCPST-1}
\annee{2 septembre 2021} % <- default is the current year

%\campus{City}
\note{Répondez directement sur le sujet en détaillant vos calculs}

{\Large \textbf{NOM}: }

\newcommand{\ds}{\displaystyle}


\begin{document}

\vspace{-3cm}

\begin{exercice}
  Développer et réduire les expressions suivantes:
  \begin{enumerate}
  \item $A=(e^x-1)(e^x+1)=$
    \vspace{0.5cm}
  \item $B=(a-b)(a^4+a^3b+a^2b^2+ab^3+b^4)=$
  \end{enumerate}
\end{exercice}


\begin{exercice}
  Mettre au même dénominateur, $a$ et e$b$ étant des réels:
  \begin{enumerate}
  \item $A=2-\dfrac{x-1}{x+1}=$
  \item $B=\dfrac{1}{x+1}-\dfrac{1}{x+2}+\dfrac{1}{x-1}=$
    \vspace{1cm}
  \item $C=\dfrac{1}{e^x-1}-\dfrac{1}{e^x+1}=$
    \vspace{0.5cm}
  \item $D=ax+b+\dfrac{1}{x-1}=$
  \end{enumerate}
\end{exercice}



\begin{exercice}
  \begin{enumerate}
  \item Déterminer des réels $a$ et $b$  tels que, pour toutes valeurs de $x$ que
    l'on précisera, on ait:
    $$\dfrac{1}{x^2-4}=\dfrac{a}{x+2}+\dfrac{b}{x-2}$$
    \vfill
    \eject
  \item Déterminer des réels $a$ et $b$  tels que, pour toutes valeurs de $x$ que
    l'on précisera, on ait:
    $$
    \dfrac{-5x-1}{2x^2+5x+2}=\dfrac{a}{x+2}+\dfrac{b}{2x+1}
    $$
\vspace{4cm}
    
  \end{enumerate}
\end{exercice}




\begin{exercice}
  Résoudre dans $ℝ$ les équations et inéquations suivantes:
  \begin{enumerate}
  \item $\ln(x-5)+\ln(3-x)=0$
    \vspace{4cm}
  \item $e^{2x}-4e^x-5<0$
    \vspace{6cm}
  \end{enumerate}
\end{exercice}


\begin{exercice}
  Soit $n∈ℕ$.  On pose  $a=2^n$. Exprimez  uniquement en  fonction de  $a$ (sans
  utiliser $n$) les expressions:
  \begin{enumerate}
  \item $A=2^{n+3}=$
    \vspace{0.5cm}
  \item $B=2^{-2n}=$
    \vspace{0.5cm}
  \item $C=\dfrac{4^{n-2}}{2^{1-3n}}=$
    \vspace{0.5cm}
  \item $D=8^{2n}=$
    \vspace{0.5cm}
  \item $E=2^{n+3}-2^{2n}+5×2^{n+1}=$
    \vspace{0.5cm}
  \end{enumerate}
\end{exercice}


\begin{exercice}
  $x$, $y$ et $z$ étant des nombres réels, développez:
  \begin{enumerate}
  \item $(x+y)^2-(x-y)^2=$
  \item $(x+y+z)^2=$
  \item $(x-y)^3=$
    \vspace{0.5cm}
  \item $(3-2\sqrt{3})^3=$
  \end{enumerate}
\end{exercice}



\begin{exercice}
  Factoriser dans $ℝ$:
  \begin{enumerate}
  \item $x^2+6x+8=$
    \vspace{0.5cm}
  \item $x^4+2x^2-3=$
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
  Calculez et factorisez les dérivées des fonctions définies par les expressions
  suivantes:

  \begin{enumerate}
  \item $f_1(x)=e^x+x^2+1$
    \vspace{2cm}
  \item $f_2(x)=5e^x+5xe^x$
    \vspace{2cm}
  \item $f_3(x)=\dfrac{e^x+1}{e^x-1}$
    \vspace{3cm}
  \item $f_4(x)=x^3e^{-x}$
    \vspace{2cm}
  \item $f_5(x)=\ln\left(e^x\right)$
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\vfill

\eject

BROUILLON

\vfill
\end{document}
%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% TeX-command-extra-options: "-shell-escape"
%%% End:
